//問題
const quiz = [
  {
    question:'大規模な自然災害を想定したBCPを作成する目的として、最も適切なものはどれか',
    selects:[
     '経営資源が縮減された状況における重要事項の継続',
     '建物や設備などの資産の保全',
     '被災地における連絡手段の確保',
     '労働災害の原因となるリスクの発生確率とその影響の低減'
    ],
    answer:'経営資源が縮減された状況における重要事項の継続'
  },{
    question:'コーポレートブランドを高める目的として、最も適切なものはどれか',
    selects:[
     '企業が有する独自のスキルや技術に基づいて、競合他社では提供が不可能な価値を顧客にもたらすことである',
     '企業名などから製品やサービスの品質イメージを連想させることで競争有意性をもたらすことである',
     '経営者や企業が社会に対して、企業の普遍的な価値観、企業活動の基本的な考え方を公表して、ステークホルダーの共感を得ることである',
     '流通業者の主導権のもとで製造業者などと連携して開発し、生産される独自ブランドの商品を低価格で販売することである'
    ],
    answer:'企業名などから製品やサービスの品質イメージを連想させることで競争有意性をもたらすことである',
  },{
    question: '性別・年齢・国籍・経験などが個人ごとに異なるような多様性を示す言葉として適切なものはどれか',
    selects: [
     'グラスシーリング',
     'ダイバーシティ',
     'ホワイトカラーエグゼンプション',
     'ワークライフバランス'
    ],
    answer:'ダイバーシティ'
  },{
    question:'企業の業務運営におけるPDCAサイクルのうち、業務の実行状況をKPIに基づいて測定、評価するものはどれか',
    selects:[
      'P',
      'D',
      'C',
      'A'
    ],
    answer:'C'
  },{
    question:'製品、地域ごとの事業単位で分化して経営者層の権限を委譲し、分化した製品ごとに利益責任を求める組織はどれか',
    selects:[
      '職能別組織',
      '事業部制組織',
      'マトリックス組織',
      'プロジェクト組織'
    ],
    answer:'事業部制組織'
  },{
    question:'職能別組織を説明したものはどれか',
    selects:[
      'ある問題を解決するために必要な機能だけを集めて一定の期間に限って結成し、問題解決とともに解散する組織',
      '業務を専門的な機能に分け、各機能を単位として結成する組織',
      '製品、地域等を単位として、事業の利益責任を持つように結成する組織',
      '製品や機能などの単位を組み合わせることによって、縦と横の構造をもつように構成する組織'
    ],
    answer:'業務を専門的な機能に分け、各機能を単位として結成する組織'
  },{
    question:'ソフトウェアの設計品質には設計者のスキルや設計方法、設計ツールなどが関係する。品質に影響を与える事項の関係を整理する場合に用いる、魚の骨に似た図形の名称として、適切なものはどれか',
    selects:[
      'アローダイアグラム',
      '特性要因図',
      'パレート図',
      'マトリックス図'
    ],
    anwer:'特性要因図'
  },{
    question:'品質管理において、測定値の存在する範囲をいくつかの区間に分け、各区間に入るデータの度数を棒グラフであらわしたものはどれか',
    selects:[
      '管理図',
      '特性要因図',
      'パレート図',
      'ヒストグラム'
    ],
    answer:'ヒストグラム'
  },{
    question:'不良品や故障、クレームなどの件数を原因別や状況別に分類し、それを大きい順に並べた棒グラフと、それらの累積和を折れ線グラフで表した図はどれか',
    selects:[
      '管理図',
      '系統図',
      'パレート図',
      'マトリックス図'
    ],
    answer:'パレート図'
  },{
    question:'クラスの学生の８科目の成績をそれぞれ５段階評価で評価した。クラスの平均点と学生の成績の比較や、科目間の成績のバランスを評価するために用いるグラフとして、最も適切なものはどれか',
    selects:[
      '円グラフ',
      '散布図',
      'パレート図',
      'レーダチャート'
    ],
    answer:'レーダチャート'
  },{
    question:'ABC分析の説明として、適切なものはどれか',
    selects:[
      '不具合がどのような原因によって起きているかなどを、魚の骨に似た図によって系統的に把握する手法',
      '２つの変数の間に関係性があるかどうかを、収集したデータを用いて解析する手法',
      '母集団からサンプルを抜き取って検査を行い、サンプル中の不良個数によって母集団の品質を判定する手法',
      '優先的に管理すべき対象を明確にするために、売上金額などの累積構成比を基に重要度のランク付けを行う手法'
    ],
    answer:'優先的に管理すべき対象を明確にするために、売上金額などの累積構成比を基に重要度のランク付けを行う手法'
  },{
    question:'１日の最高気温が上がるほど、よく売れる商品がある。最高気温が１℃上がっていったときにどれだけ売上高が増えるかを知るためには、どの分析方法が適しているか',
    selects:[
      '回帰分析',
      'ABC分析',
      'RFM分析',
      'バスケット分析'
    ],
    answer:'回帰分析'
  },{
    question:'解を求めるのにシミュレーションを適用する例として、最も適したものはどれか',
    selects:[
      'PERTで示されたプロジェクトの全作業における作業ごとの作業時間と作業間の順序関係から、最短のプロジェクト期間を求める',
      '購入累積金額、直近の購入日、購入頻度から、ダイレクトメールを送付する顧客を抽出する',
      '商品ごとの過去年間の年間販売実績額と今後の商圏人口変化の予測パターンから、向こう３年間の販売予測額を求める',
      '複数の機械の平均故障発生時間間隔と平均修理所要時間、修理担当者数を算出式に入力して、平均修理待ち時間を調べる'
    ],
    answer:'商品ごとの過去年間の年間販売実績額と今後の商圏人口変化の予測パターンから、向こう３年間の販売予測額を求める'
  },{
    question:'ブレーンストーミングの進め方のうち、適切なものはどれか',
    selects:[
      '自由奔放なアイデアは控え、実現可能なアイデアの提出を求める',
      '他のメンバーの案に便乗した改善策が出ても、とがめずにすすめる',
      'メンバーから出される意見の中で、テーマに適したものを選択しながら進める',
      '量よりも質の高いアイデアを追及するために、アイデアの批判を奨励する'
    ],
    answer:'他のメンバーの案に便乗した改善策が出ても、とがめずにすすめる'
  },{
    question:'小売業を営むある企業の当期の売上高は1500万円、商品仕入れ高は1000万円であった。期首の商品棚卸高が100万円、期末の商品棚卸高が200万円であるとき、当期の売上総利益は何万円か',
    selects:[
      '200',
      '400',
      '500',
      '600'
    ],
    answer:'600' 
  },{
    question:'貸借対照表を説明したものはどれか',
    selects:[
      '一定期間におけるキャッシュフローの状況を活動区分別に表示したもの',
      '一定期間に発生した収益と費用によって会社の経営成績を表示したもの',
      '会社の純資産の各項目の前期末残高、当期変動額、当期末残高を表示したもの',
      '決算日における会社の財務状況を資産・負債・純資産の区分で表示したもの'
    ],
    answer:'決算日における会社の財務状況を資産・負債・純資産の区分で表示したもの'
  },{
    question:'キャッシュフロー計算書において、キャッシュフローの減少要因となるものはどれか',
    selects:[
      '売掛金の増加',
      '減価償却費の増加',
      '在庫の減少',
      '短期借入金の増加'
    ],
    answer:'売掛金の増加'
  },{
    question:'当期純利益/自己資本×100の計算式で算出される財務指標はどれか',
    selects:[
      'ROA',
      'ROE',
      '自己資本比率',
      '当座比率'
    ],
    answer:'ROE'
  },{
    question:'著作物の使用事例のうち、著作権を侵害する恐れのある行為はどれか',
    selects:[
      '音楽番組を過程でDVDに録画し、録画者本人とその家族の範囲内で使用した',
      '海外のWebサイトに公表された他人の闘病日記を著作者に断りなく翻訳し、自分のWebサイトに公開した',
      '行政機関が作成し、公開している、自治体の人口に関する報告書を当該機関に断りなく引用し、公立高校の入学試験の問題を作成した',
      '専門誌に掲載された研究論文から数行の文を引用し、その引用箇所と出所を明示して論文を作成した'
    ],
    answer:'海外のWebサイトに公表された他人の闘病日記を著作者に断りなく翻訳し、自分のWebサイトに公開した'
  },{
    question:'特許法における特許権の存続期間は出願日から何年か。',
    selects:[
      '10',
      '20',
      '25',
      '30'
    ],
    answer:'20'
  },{
    question:'1つのソフトウェアに対して、インストールするPC台数や同時使用のユーザー数を基準にして、使用権を一括して契約するものはどれか',
    selects:[
      'シェアハウス',
      'サイトライセンス契約',
      'クロスライセンス契約',
      'ボリュームライセンス契約'
    ],
    answer:'ボリュームライセンス契約'
  },{
    question:'ソフトウェアライセンスの契約のうち、サブスクリプションに関する説明として、適切なものはどれか',
    selects:[
      '使用上の条件に従えば内容の変更やコピーが自由な無償のソフトウェア',
      'インストールできるPCの台数や同時に使用できる人数を基準に一括契約する',
      '定められた使用場所であれば、インストール台数に制限がない一括契約',
      '一定期間の使用権を購入し、期間中は利用し放題である'
    ],
    answer:'一定期間の使用権を購入し、期間中は利用し放題である'
  },{
    question:'プロバイダが提供したサービスにおいて発生した事例のうち、プロバイダ責任制限法によって、プロバイダの対応責任の対象となりえるものはどれか',
    selects:[
      '氏名などの個人情報が書き込みサイトに掲載されて、個人の権利が侵害された',
      '受信した電子メールの添付ファイルによってウイルスに感染させられた',
      '送信に同意していない宣伝用の電子メールが幾度となく送られてきた',
      '無断でIDとパスワードを使われて、ショッピングサイトにアクセスされた'
    ],
    answer:'氏名などの個人情報が書き込みサイトに掲載されて、個人の権利が侵害された'
  },{
    question:'正当な理由なしに、他人のコンピュータに誤作動を起こさせるウイルスを作成して保管した場合、どの法律に抵触する可能性があるか',
    selects:[
      '不正アクセス禁止法',
      '刑法',
      'サイバーセキュリティ基本法',
      'プロバイダ責任制限法'
    ],
    answer:'刑法'
  },{
    question:'A社がB社に対して業務委託するときの請負契約において、法律で禁止されている行為はどれか',
    selects:[
      'B社が、C社からの派遣社員だけで作業している',
      'A社とB社とが請負契約を結んだ',
      'B社の社員が、A社の社内で作業している',
      'B社の社員が、A社の指揮命令に従って作業を行っている'
    ],
    answer:'B社の社員が、A社の指揮命令に従って作業を行っている'
  },{
    question:'大手システム開発会社A社からプログラムの作成を受託しているB社が下請代金支払遅延等防止法の対象会社であるとき、下請法に基づく代金の支払いに関する記述のうち、適切なものはどれか',
    selects:[
      'A社はプログラムの受領日から起算して60日以内に、検査の終了に関わらず代金補支払う義務がある',
      'A社はプログラムの受領日から起算して60日を超えても、検査が終了していなければ代金を支払う義務はない',
      'B社は確実な代金支払いを受けるために、プログラム納品日から起算して60日間はA社による検査を受ける義務がある',
      'B社は代金受領日から起算して60日後に、納品したプログラムに対するA社の検査を受ける義務がある'
    ],
    answer:'A社はプログラムの受領日から起算して60日以内に、検査の終了に関わらず代金補支払う義務がある'
  },{
    question:'次の事例のうち、個人情報保護法の規制の対象にならないものはどれか',
    selects:[
      '金融商品販売会社の社員が、有名大学の卒業生連絡網を入手し、利用目的を公表または本人に通知することなく、電話で金融商品の勧誘をした',
      '自治会の会長が、高層マンション建築の反対署名活動で収集した署名者あてに、自らが経営する商店の広告用チラシを送付した',
      '自動車修理工場の社員が、故障者のレッカー移動の際に知った顧客情報を基に、後日、その顧客宅に代理店契約している衛星放送の勧誘に訪れた',
      '徘徊していた認知症の老人が所持していたクレジットカードを基に、警察が本人の身元を特定して老人を自宅に送り届けた'
    ],
    answer:'徘徊していた認知症の老人が所持していたクレジットカードを基に、警察が本人の身元を特定して老人を自宅に送り届けた'
  },{
    question:'コーポレートガバナンスに基づく統制を評価する対象として、最も適切なものはどれか',
    selects:[
      '執行役員の業務成績',
      '全社員の勤務時間',
      '当該企業の法人株主である企業における債務の健全性',
      '取締役会の実効性'
    ],
    answer:'取締役会の実効性'
  },{
    question:'小売業A社は自社の流通センタ近隣の小学校において、食料品の一般的な流通プロセスを分かりやすく説明する活動を行っている。A社のこの活動の背景にある考え方はどれか',
    selects:[
      'CSR',
      'アライアンス',
      'コアコンピタンス',
      'コーポレートガバナンス'
    ],
    answer:'CSR'
  },{
    question:'QRコードの特徴として、適切なものはどれか',
    selects:[
      '漢字を除くあらゆる文字と記号を収めることができる',
      '収納できる情報量はバーコードと同等である',
      '上下左右どの方向からでも、コードを読み取ることができる',
      'バーコードを三層積み重ねた二次元構造になっている'
    ],
    answer:'上下左右どの方向からでも、コードを読み取ることができる'
  },{
    question:'情報セキュリティマネジメントシステムや品質マネジメントシステムなどの標準化を行っている国際標準機構はどれか',
    selects:[
      'ANSI',
      'CEN',
      'ISO',
      'JIS'
    ],
    answer:'ISO'
  },{
    question:'ISOが定めた環境マネジメントシステムの国際規格はどれか',
    selects:[
      'ISO　9000',
      'ISO 14000',
      'ISO/IEC　20000',
      'ISO/IEC 27000'
    ],
    answer:'ISO 14000'
  },{
    question:'Xさんは、ディジタルカメラで撮影した画像を記録媒体に保管し、その記録媒体をプリンタに差し込んで印刷を行った。その際、ディジタルカメラのメーカーを意識することなく印刷することが可能であった。このことは、画像データに関するどのような技術前提によるものであるか',
    selects:[
      'コモディティ化',
      'ネットワーク化',
      '標準化',
      'ユビキタス化'
    ],
    answer:'標準化'
  }
]

const quizLength = quiz.length;
let quizIndex = 0;
let score = 0;


//ボタン読み込み
const $button = document.getElementsByTagName("button");
const buttonLength = $button.length;

//問題文
const selectQuiz = () => {
  document.getElementById('question').textContent = quiz[quizIndex].question;
  let buttonIndex = 0;
  while(buttonIndex < buttonLength){
   $button[buttonIndex].textContent = quiz[quizIndex].selects[buttonIndex];
   buttonIndex++;
  };
};
selectQuiz();


//正誤判定
const clickCheck = (e) => {
  if(quiz[quizIndex].answer === e.target.textContent){
    window.alert('正解');
    score++;
    } else {
    window.alert('不正解');
    }
    quizIndex++;
    if(quizIndex < quizLength){
     selectQuiz();
    } else {
     window.alert('終了あなたの結果は' + score + '/' + quizLength + 'です！');
    }
};
let checkIndex = 0;
while(checkIndex < buttonLength){
  $button[checkIndex].addEventListener('click',(e) => {
    clickCheck(e);
  });
 checkIndex++;
};

